
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=15mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\begin{document}
 Размеры пылевых облаков могут достигать десятков парсек. Так как система неустойчива, могут
 возникать флуктуации плотности.  если в локальной области значение плотности превысит критическое 
 то под действием гравитации начинается коллапс. Скорости частиц при этом достигают десятков километров в секунду 
 Движение каждой можно рассматривать как свободное падение в поле тяжести других частиц.
 При возрастании плотности в результатае взаимодействия начинается процесс разогревания
 сгустка которой начинает излучать вк-области и начинается процесс формирования прото-звезды.
 Дальнейшее сжатие приводит к дальнейщему возрастанию температуры. Когда температура достигает 
 нескольких миллионов градусов начинаются термоядерные реакции синтеза легких элементов. 
 Звезда вступает во вторую стадию эволюции и выходит на главную последовательность.

Первый цикл термоядерной реакции - превращение дейтерия, водорода в гелий, литий, берилий, бор
Устойчивое существование звезды определяется двумя факторами: 
\begin{enumerate}
	\item силы гравитации стремяться сжать звезду;
	\item давление излучением препятствует сжатию.
\end{enumerate}


\section{Биологическая эволюция}
\subsection{Биологические полимеры}
Макромолекулы, которые определяют все важнейщие реакции биосинтеза. Эти макромолекулы являются гетерогенными системами. В состав которых
входят различные низкомолекулярные соединения. Структурные различия определяют функциональность таких молекул. Важнейшими свойствами являются херальность
и подвижность. Многообразие всех живых организмов определяет комбинирование ограниченного числа  структурных единиц макромолекул.
Например, белки состоят из 20 канонических аминокислот.  


\end{document}
